\newpage
\section{Code Review}
\label{sec:code-review}

Um eine hohe Codequalität zu erreichen, wurden Code Reviews durchgeführt. Jeder Code wurde hierbei von einem Entwickler reviewed, welcher nicht an der Entwicklung von diesem beteiligt war. 

Während eines Codereviews wurde auf mehrere Aspekte geachtet. Zum einen wurde nach potenziellen Bugs gesucht, zum anderen wurden schlechte Lesbarkeit des Codes und Probleme mit dem Codestyle angemerkt.

\subsection{Vorgehen}
\label{sec:code-review}

Die Codereviews wurden nicht während der Entwicklung, sondern danach in der Qualitätssicherung durchgeführt. Deswegen war es nicht möglich, die Reviews in einem Pull- beziehungsweise Merge-Request durchzuführen.
Um die Codereviews durchzuführen, wurde von der reviewenden Person ein neuer Branch erstellt und auf diesem TODO Kommentare mit den Anmerkungen hinzugefügt. Anschließend wurde ein Merge Request erstellt und der Person zugeordnet, die den betroffenen Code geschrieben hat. Anschließend wurden alle TODO Kommentare bearbeitet und wieder entfernt. Beim Bearbeiten der TODO Kommentare wurden, entweder die Vorschläge umgesetzt beziehungsweise die Kritikpunkte behoben oder mit einer Begründung nur entfernt. Zuletzt werden die Änderungen von der reviewenden Person noch einmal im Merge Request überprüft und bei Bedarf über die Kommentarfunktion im Merge Request weitere Verbesserungsvorschläge angemerkt. Falls alle Beteiligten zufrieden waren, wurde der Merge Request in main gemerged.